AMDเปิดตัวRadeonRX480สถาปัตยกรรมใหม่Polarisตั้งราคา199ดอลลาร์
AMDเปิดตัวจีพียูซีรีส์ใหม่RadeonRXนับต่อจากR9รุ่นของปีที่แล้วที่ใช้สถาปัตยกรรมแบบใหม่Polarisโดยจีพียูตัวแรกในซีรีส์คือAMDRadeonRX480ชูจุดเด่นเรื่องราคาต่อประสิทธิภาพที่เหนือกว่าคู่แข่ง
RadeonRX480เป็นจีพียูสเปกระดับกลางลงท้ายด้วยx80ตั้งราคาขาย199ดอลลาร์รุ่นแรม4GBแต่มีศักยภาพรองรับการเล่นเกมแบบVRได้ในตัวทั้งของค่ายOculusและHTCViveโดยAMDโฆษณาว่าเป็นจีพียูที่ราคาถูกที่สุดที่รองรับVRในท้องตลาด
RadeonRX480จะเริ่มวางขายวันที่29มิถุนายนนี้

ส่วนสถาปัตยกรรมPolarisมีจุดเด่นที่ใช้คอร์GCNรุ่นที่สี่รองรับทั้งDirectX12และVulkanรวมถึงใช้กระบวนการผลิตแบบ14nmFinFETมีขนาดเล็กลงมากและประหยัดพลังงานมากขึ้นค่าTDPลดลงเหลือ150วัตต์เทียบกับRadeonR9380รุ่นก่อนที่ใช้190วัตต์ข่าวเก่าของPolaris
AMDยังประกาศยุทธศาสตร์การทำตลาดใหม่ชื่อWaterDropที่ออกจีพียูสถาปัตยกรรมใหม่ในรุ่นราคาถูกก่อนเป้าหมายเพื่อชิงส่วนแบ่งตลาดแล้วค่อยออกจีพียูระดับสูงตามมาทีหลัง
ที่มาAMDAnandTech

